重复的梦

从回忆爆炸的日子开始，一直反复做着同一个梦。我坐在楼顶的栏杆上打电话给布朗说完了再见。然后打电话给老R，说：“我好想你”。嘴里一直反反复复说着“我好想你！我想见见你！”电话那头他的声音一直在回答：“我不知道，你让我想想。”直到天台的门打开，老R一边接电话一边向我走过来。我放下手机，对着他慢慢笑了起来，然后挥挥手，用力地向身后翻了过去。。。我并没有因为忽然的下坠而惊醒，反而发现自己浑身是血的躺在地上，眼睛最后一直望着楼顶，似乎只是想看看老R有没有哭，可是怎么也看不到他出现。。。闹铃这个时候一定会响起来，毫无例外。不知道怎么回事，通常梦境里，生命受到威胁的时候，大脑为了保护自己，会瞬间让自己惊醒过来。可是每天都会梦到，这么多次我从来没有惊醒过。如果闹铃没有响，而我在梦里真的死掉了，会不会在现实里我真的也醒不过来了呢？这真的只是无足轻重的梦，还是我的意识已经默认自己放弃求生了？我还有重要的事没有做，我不想这么快死去。。。